劫600卷廁紙 3匪俱囚40月

於去年新冠肺炎疫情爆發初期，市民一度瘋搶物資，即使連廁紙亦被搶購一空，甚至成為劫匪打劫的目標。3名匪徒於清晨時分，覷準送貨工在超市外卸貨的時間，持刀劫去價值600卷廁紙，總值一千多元。警方調查後迅速起回贓物，並將3名匪徒拘捕歸案。他們昨天在區院承認搶劫罪，暫委法官張志偉指出，不能因涉案物品價值不高，便否定它們當時在市場上的價值，判各被告監禁40個月。

3名被告依次為何智良（27歲，倉務員）、李甄陶（34歲，運輸工）及李業堂（30歲，紮鐵工人）。他們承認於去年2月17日在旺角道惠康超級市場外，劫去50包共600卷廁紙。辯方求情稱各被告事後已感後悔，又指案件並非精心策劃，而且被盜物品價值不高，僅值1,695元，更全數被起回。首被告在法庭上向事主道歉。

帶備手推車 官指經策劃

法官判刑時指，香港於案發時受疫情影響而出現搶購潮，不能因涉案物品價值不高，便否定它們在市場上的價值，而3名被告夥同犯罪，他們備有手推車，可見他們犯案時有簡單策劃，他們各自的角色互相配合，故罪責相同。法官考慮到被告認罪、過程短促及貨物被起回等因素，判各被告監禁40個月。

首被告稱持紙筒非真刀

案情指，案發當日清晨5時許，何智良與一名男子在被劫超市外詢問正在卸貨的超市員工，查詢超市何時開門，他們問完後隨即離去。何稍後折返該超市門外，並拿出一把生果刀指嚇員工，另外兩名被告則同時在貨物中取走廁紙，3名被告繼而逃去。警方接報調查後，同日早上7時許便在旺角一間酒店起回被劫走的廁紙，3名被告事後被拘捕。首被告警誡下說：「唔係我提議攞廁紙(口架)，係阿堂同細佬提議，我揸住嗰把唔係刀，係保鮮紙連紙筒嚟。」第三被告則表示：「我唔知發生咩事，係細佬叫我幫手推啲嘢。」 案件編號：DCCC 597/2020

之前個黑警性侵13歲女先判得46個月

第三被告則表示：「我唔知發生咩事，係細佬叫我幫手推啲嘢。

冇腦都好抵坐

偷廁紙坐3年

弱智人士抵坐啦

曾被判17次終身監禁假釋賊王劫金行囚4年8月

約於30年前曾涉及多宗械劫案，共被判17項終身監禁刑罰的何東成，獲減刑後於2014年假釋，但他於去年5月接受懲教署監管期間再次犯案，與一名同黨手持螺絲批到尖沙咀打劫一間珠寶金行，並成功劫走6顆鑽石，市值約550萬港元。何於5日後被警方拘捕，並交出全部失物，他早前承認一項搶劫罪，今(19日)在高院被判囚4年8個月。

法官指案件有預謀及有計劃，涉案物品價值逾500萬港元，且被告過往已有多項相類案底，今次犯案更是在受懲教署監管期間犯事，又指案情顯示被告並非案發後便往自首，乃警方事後找到他，故不相信被告犯案感後悔，被告須為其行為承擔責任。法官亦指公眾毫無疑問會因被告的犯案行為而受驚，幸事件中並沒有人受傷，而法庭有責任保護市民大眾，考慮後遂將被告判囚。

住酒店，喺酒店無限拎算啦